2020搵教席討論區（14）

點解推得咁快

呢樣真

值得Pin。新人勇字行頭

變咗乜都討論呀嘛
不過是撚旦啦

直資傳統名校冇花紅？
冇識朋友教呢種

有聽過直資高一兩個point 請人

有朋友AL 3A本科去in都第一輪比人踢走，上面果幾間

私立直資係會
人地係求才
你有能力人哋自然會開高人工俾你

想請問下大家，而家仲請緊人的學校係咪多數都伏伏地？

大家放lunch係自己食定同同事食 第一年入職 D同事年紀都好大 唔知點講野

同同事多，齊齊訂飯，同事年紀大唔是問題

除非學校有需要
如果唔係點解要比

2020年4月2日更新：
原來施sir同黑社會關係咁密切
齊齊撈改裝街車生意重借埋架車比黑社會去禁錮虐打勒索人
李梓峰 IG狂罵LIHKG
但比人起底係施小聰FB揾食群組其他ADMIN
同以前係施sir任教學校學生

15歲少年南生圍遭禁錮虐打拍裸照 3人被控勒索等6罪
均報稱無業的曹樂謙（17歲）、張曜龍（18歲）及汽車技術員李梓峰（21歲）同被控於今年3月28日在元朗南生圍路南生圍近燈柱AD0561的路邊襲擊、非法禁錮、以恫嚇方式要求少年X交出港幣40000元，並偷竊屬於X的一部手提電話及一張香港身分證，共值1500元。李梓峰另被控於同日同地無牌駕駛私家車UX3994，並運載超過該車輛登記文件的5名乘客。
警方28日接報，30、31日拘捕5男2女，年齡介乎14至30歲，包括14歲學生、無業、銷售員、汽車維修員，部分人有黑社會背景，全部人持有香港身份證，涉嫌非法禁錮、盜竊、勒索、襲擊導致身體傷害，全部被扣留調查，案件繼續調查中，不排除更多人被捕。

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST
(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。
2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教
施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助
懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑
18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994
Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

原受害人樓主：
施小聰係Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡左施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。
同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

你話無野好傾咁唔好傾啦
搵校長傾啦

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

事主半年前落訂記錄

22/5更新

#施小聰
#池凱欣
#池海欣
#呃錢
#李傲賢
#弱智
#61799996
#6179 9996
#93079676
#9307 9676
#556-1-045328
#5561045328
#556 1 045328
#Rex Sy
#Kathy Chi
#Are Chi
#SY Siu Chung
#UX3994
#黃絲
#黃絲帶
#黃色經濟圈
#教畜
#老師
#教師
#副老師
#天晴村
#天晴邨
#嗇色園主辦可藝中學
#嶺南大學社區學院
#浸信會永隆中學
#荃灣商會學校
#敬師運動委員會
#敬師會
#表揚教師計劃
#prius
#prius club hong kong
#Prius 二手零件/改裝/外飾
#BAPTIST WING LUNG SECONDARY SCHOOL
#渣打
#隆氏旅遊有限公司

真心睇大圍practice 啦， 我之前教band 1 尾， 每班都比左班代，同埋喺自己班班group裡面，從未被騷擾過。
加上大圍同事都係咁做，所以就ok.
但初出道時太白癡，試過add 學生同事facebook,之後就瀨曬野啦...

我都係

哦 你中學
我小學
舊校要用WECHAT聯絡家長
我淨係綁左E-MAIL
細路問我都會照比
佢問功課我先應

有幸喺幾間學校都跟經驗豐富，課管好同埋深受學生敬仰的老師做低form partner, 我發覺佢地都有幾個相同特質：
1） 開學時（最少頭一個月）建立權威形象，真係無交功課/無帶通告/無帶書etc，必定罰，加罵。 一次都唔會赦免。😗
2） 個別學生行為有偏差就會當成班面訓話（但唔開名），警告全班咁樣做的後果同懲罰係咩。
3）開學時好少吹水唔抹咀，個樣都幾嚴肅。

但過左兩個月後，大家開始熟，而且課室常規都建立左之後，就會開始多返d笑容，同埋有功，例如默書進步，做班會職員做得好，同埋受其他老師讚賞，都會有獎勵。(題外話，我其中一個partner獎班學生一包薯片，佢地傳黎食都好甘之如飴，我覺得好好笑😋🤪）

我諗學期初寧願捉得嚴d, 然後寬鬆d, 之後班細路就人會覺得你好好人，同埋好感激你。但如果調返轉的話，佢地就會覺得你變左，同你講： 「你以前唔係咁架woo!」etc

有一個好好的partner同我講過：「每個老師都應該有自己一套課室管理，要好好摸索出自己嘅風格出黎。」
我到而家都仲係將呢句話銘記於心。

大家都要加油啊！

頭兩年 probation, 第三年 perm

睇學校有幾需要你

14

冇15 㗎啦

今年推post推得好快

贊成

想問下中史/世史PGDE係咪得中大先有?

教大fg 已寄左成200封信 T AT TA 咩都寄 有幾次in 但冇著落 好撚灰 9月好有可能揸兜

咩科 咩背景

術科

非三大有冇機會？

三大first hon係最基本條件，有Ching係樓上都補充了

其實一般幾月會傾續約？

續約5 6月傾
考績就全年都keep 住做

如果基準炒咗未簽約會唔會比人炒？

有官校打嚟請代課

介唔介意講下咩科

今朝有間之前in 過TA的叫我星期三去簽約，總算有著落，但T就應該今年無望了。有冇同路人？

元朗 CCC ??

最終落户在哪裏？

最緊要就係你去考多次你教個科嘅DSE
如果你原本中英文都冇3嘅話都去考過
你教個一科考到5*以上嘅話其實冇問題
當然仲要有其他方面啦

有時間就玩下比賽、學下技能，三大ｂｅｄ應該唔難搵工

考返好個dse first

恭喜曬

入到三大bed證明你係有能力

不過如果你考唔返個5*
你疊埋心水教小學都得了

所以5*只係最低要求 叫做見得下人

係8月初賜咗，一電話比書記， 搞掂冇話要賠。
之後第二日就見到 Jump 登報請人。

性罪行申請proof個服務係唔係停咗? 要等佢恢復返先再上去搞?

利申：去完佢官網睇完佢段公告，佢話有限度服務，但我又收到預約提示sms

預約咗照去就OK

AT second in完
佢要我保證唔踢約

未有其他offer
佢問我可唔可以保證就算收到其他offer都唔踢
因為已經八月

可能佢哋比人賜得多，咩區？東區？

佢都係咁講
跟住就講左一堆誠信問題既野

其實未請
但係佢講定先
小學AT 17K

終於踢咗！ 恭喜曬！

踢咗ta?

今日都仲見到有AT post

唔係啩？投訴？？

唔好害人啦
有gm offer唔踢，萬一下一年都搵唔到gm咁點？
宜家有gm offer等於入左行，at係未真正入行架
而且衰d講句，做得at，d panel唔多唔少都會覺得你係上一年籮底橙，如果有一個差唔多既candidate，點解我要幫人執個上一年籮底橙？
我唔係話好多panel會咁，但點都會有d人咁諗

咁大學投訴有咩用

我之前踢都係

事實係。你出個T，排住隊黎in啦。
求職、僱傭邊有包生仔。

聽過唔少校長，答應過同事既野，都冇樣做到
我自己都試過2次
例如
以前仲係cm個陣，續約個陣要我下年做panel，話再下年會升gm，結果下年續約offer仲係cm

我都係，同書記講，之後就無接觸過校長。

校長10次有9次都係吹

你講既野我都明，我係度咁耐都主張有更好就踼offer既。可能我舊派人啦，仲係堅持有承有諾呢樣野。

無論咩月份好，如果校長開到明「要左個offer就唔好踢」，我真係會成個package咁去諗。都八月中啦，大家都係就住大家既難處開條件姐，如果你目標係GM唔係AT咪唔好要囉，等學校可以揾個適合人選囉。

我新簽的學校，校長簽約時已講明，我踢要賠大約一個月糧，佢話：「唔係罰你呀，係當我地再登報，再花人力interview的行政費。」 然後我就推曬後面的second in/first in...
不過，本身個offer okay...
但係我都同巴打一樣，覺得簽約時已有某種責任，我個人係唔慣踢約呢d...

其實以前根本係冇AT呢樣野
開AT呢d位已經係一種剝削
教育制度同職場文化做就左不合理工作量
引致人手不足，唔夠funding既情況下先開AT呢d位
教少一半班，人工低一半，但又有冇諗過AT d admin duty比一般老師多，點解呢度又唔計返人工比佢地？

就住大家難處開條件？跟本好多校長安排工作量極度離地，分工又唔平均，見過d老屎忽同校長熟，得12堂，gm max，冇admin duty，唔存在係任何functional group到
又或者sgm，淨係做細科panel
就係呢d垃圾文化做成有at位存在

大家唔好見有at位咁耐，就習以為常
我好希望各位，日後升職請人既時候，唔好再開at offer出黎

朋友做EDB都話其他實唔太洗理佢...
但any肥，份人較懶...
都係個句，offer okay..所以都唔會再in.
我自己踢過官校，都係同副校講聲唔好意思就得。
其實都係打份工姐，最重要都係自己想唔想做。唔想的話比s都唔做啦。而且而家個市咁樣，其實佢地唔怕搵唔到人後補，所以都係follow your heart 啦。

幫人補習收唔收錢先？？

Sofar未聽過因為咁告刑事
問問教協？

邊度有得登記做代課？？？

其實多唔多人星期6日搵其他工返?

見到有間學校請人夜晚教學生 唔知返唔返得呢?

觀塘？？

幾高時薪都咪搞返FT仲未夠攰咩

識人 OR 自己投下稿先
有朋友寫緊

幫到學校嗰d野就唔會理唔，例如考評局個d
你話其他parttime／生意嗰d，老屎忽都有可能比，後生嗰d一提出，佢唔批再加重你workload都仲得
宜家d校長當你7×24都係on duty

其實有咩非教育既工 高時薪又會有人肯做？

出書？

應該要freelance先得？

如果偷偷地去第2啲機構返係咪唔得

唔係 姐係朝早full time
跟住見到同區 有間機構 夜晚 一星期一日教做運動

頭一年想搵啲野做/學下 但又搵唔到啲一年既course

我都唔知 最起碼唔洗簽約

Outside Duties
63. Staff employed full-time in a school administered under the terms of this Code of Aid shall not engage in outside duties except with the prior approval of the Supervisor, who must be satisfied that such duties contribute to the public good and are not such as to interfere with the efficient performance of the staff’s normal duties. Records of such approval should be kept by the school. (updated on 1 November 2012)

正常入紙申報要such duties contribute to the public good and are not such as to interfere with the efficient performance of the staff’s normal duties.

public good，咩freelance先滿足到？
校長會幫你攪？衰左code of aid佢都要上身
其實好多都係冇申報，或者講完，校長聽完點個頭就算，唔比form你申報
到時衰左實話你冇申報過

如果你係funding，就應該跟學校份contract，點定義份contract d term，我諗律師先答到你
perm就跟code of aid

btw其實學校唔會查到，亦都冇人會咁得閒查
一係你自爆，一係份outside duty落晒你名，上晒身，公開比人查到，而你又咁黑仔比仇家見到你個名

以我所知
9月1 日report duty先生效
應該唔洗賠
不過我建議你搵教協

有薪病假同年假係唔同
老師應該冇年假，唔太清楚，答你唔到

幻愛巴好似係TA？
如果佢份約生效咗好似就開始計數
你睇清楚份約會唔會有寫首月可以隨時離職（我嗰份係寫到明第一個月隨時走都得）

有d教書朋友有...
教名校高小數 500 一個鐘... （幾年前）
亦都有人補英文...

就係話可以走，但要一個月通知，咁技術上如果9月返工，而家計埋已經唔夠一個月

補ib都好好賺，普遍都800up一個鐘

勞工處話唔洗賠（好似係）
就算賠都係d廣告費行政費

al係比你係d學生長假個陣請既假

補充
如果平時請要有特別理由先批

因為份約並無提及年假，佢又冇講過年假，所以我就覺得奇怪

應該要寫有幾多日如果冇寫...我諗你問清楚教協or勞工署，清楚晒先再同學校deal

份約寫左唔夠一個月要代通知金，開頭我以為9月1開始計，但我剛剛睇返又好似已經生效

咩科？

cut位快唔過學生下跌嘅速度
而且大學開某啲program 唔太符合學校需要

可以apply concurrent registration, 因為你一個係ugc-funded （PGDE) 另一個唔係 (self-financed master)
但如果兩個都係ugc funded 就一定唔得

雙重註冊係針對所有院校既tertiary education
即你讀緊Hku self-financed master 然後 (HKU/bu/Cu/Edu) ugc funded PGDE 收咗你，你都要申請 concurrent registration ，只要submit 左申請表，兼成績ok 證明有能力handle 就可能會批

如果兩個program 同時係Ugc funded( 有啲master 都係ugc funded，例如教大Stem) , 咁就諗都唔使諗，唔會批

我個理解係樓主比左$35000留位費，佢放棄就會無左

$45000 同$35000 兩個都係loss
而PGDE 亦唔一定一報即中，所以佢先心大心細

由5月搵到而家
終於有offer!
多謝一直答我問題比意見我既大家

恭喜絲打

恭喜！我一路叫做有interview，但仲未有offer...... 😞

恭喜

恭喜曬！！咩嘢科？？

快啦，下一個到你！！

我岩岩打去最近in個一間，覆左no offer......
有d灰

其實係咪應該簽左約先好辭職？
因為而家份工仲未辭職 諗住用啲大假黎扣通知期賠少啲

因為我見#456樓有個options係CUHK可以休學再讀PGDE，所以睇下可唔可以去其他院校撞下。但如果按照你咁講應該無埋呢度門，要直接申請concurrent 了。

如果PGDE唔係一報即中，咁佢一定要今年讀MA，如果PGDE收，就試下玩concurrent，如果concurrent唔得就認命。如果PGDE唔收，就唯有讀埋果個MA佢，算係眼前為止較穩妥做法。

主修PE，之前教過數常
仲有19日。。。

想問下有無人呢排係做到教師註冊
我之前send certifying letter reject左叫我再return submit in person
係咪即係要親身去交？
不過我依家都仲未收到大學既transcript，又就到佢比個限期，打電話又無人聽

都可以， 咁樣穩陣啲！

PE 應該好熱門，咁你有無 PE 的 PGDE ？？

其實仲有過辦法，不過會辛苦，就係樓主將兩年pt MA program 喺今年一年完成佢，提早一年畢業，但要問faculty 比唔比提早畢業，有啲係比既（我中大個MA pt 回覆係可以），而今年online mode 應該可以有能力做到

如果你做得到，今年報PGDE 時係出年先開始讀，當你有得讀時個master 已完成，咁就咩都唔使煩

當master sem 1 出成績(十二月到一月）到時PGDE 開始interview ，自己應該feel 到有冇機，覺得無機咪又將ma 變返兩年，之後繼續報PGDE

恭喜師姐，加油，不忘初心😊

Certifying letter 只係講你有畢業資格同你幾時會有畢業張cert, 教師註冊係要有埋transcript, 呢張野你可以比$同大學申請，一般十日內比你
當你齊左certifying letter + transcript 正常就無問題會約你interview對文件 (未有學校請而又申請註冊）

如果有學校請左就叫學校搞，你可以慳返上EDB 比佢interview對文件

中心不對外開放到16/8，不過睇個勢應該會延遲，我打電話過去，職員話開放之後 再排隊上門親身核對，所以應該會搞好耐。

如果表格有寫現職學校，中心應該會發信叫大家 比副本校長簽署，就可以了。

學校個陣比form叫我自己搞

我諗住fg未到9月唔當現職所以現職學校填空左

報左幾年pgde冇消息，教science
今年揾到份0.5 gm教席留名
想過報教育文慿，但現家香港搞成咁，唔想長留

或者巴打可以打電話問一問中心，如果有現職學校，可不可以選擇比副本校長簽署，繞過上門親身核對程序。

34678281依個我昨日打通左

好似冇Science pgde，得Phy/Chem/Bio pgde，個啲位一向好難爭。

照樣叫學校幫你遞教師註冊form, 交埋新工份約copy + 漏空教師註冊編號, EDB 就明，因為學校會幫你簽文件做certified true copy

係，我大學讀chem，好難報，好似收少左學生sosad

如果你學校張certifying letter 有埋statement of results 咪無問題，但唔係間間有

你自己搞佢（書記）慳功夫

其他u 唔知，但中大同教大張certifying letter 有寫咩hon
但都要另交transcript 有 cgpa 果張

有ar，上兩個星期其實都好幾個interview，但就係未有offer。。。😞 我都唔知點解。。。

你幾時開始揾工 照計正正常常PE係最早揾到工果批

我都係學校幫我搞 但冇hon一樣會彈番轉頭

如果學校搞都照要畢業證明個堆野？
純粹唔駛上門對？

係呀 因為學校搞既話校長會幫你certify 同加簽左先 我之前學校幫我搞 交左約/校長簽左名既transcript 同certifying letter 但因為未出hon佢都要我再交過

唔明㸃解個 Hon 咁重要？

俾人縱火果間?

咩科？中文？？

我都in 過...
去到second in...
但係覺得個校長好無誠意。
佢問左我舊校個Contract terms之後就叫我走，但我己經等左佢四十五分鐘。

邊間？？

借機問下如果教開書移民去外國可以做邊行

做學術，教外人中文，進修轉行，如IT.

如果你想教番書，唔一定英國，可以移去泰國教國際學校，成功率會高好多，同埋教果D學生都會有番咁上下水平，變相你適應冇咁辛苦。你要預左香港果份糧係外國好難揾得番，而且當地個教書文化都要重新適應，例如係台灣，人工比香港低好多，仲要練自己個半鐘黑板粉筆講到重點學生唔訓覺，總之唔好諗住駕輕就熟。

都岩喎外國國際學校都係個幾好既出路
再適應都唔係問題既 整體環境都要適應
台灣一堂個半鐘？

教中文..人地都會請台灣人教 做學術應該唔夠料
都係要轉行

唔熟國語冇得爭......

人工會係揾唔番香港果個，但係生活指數低左，生活質素高左。
我只係知數學，去到台灣唔入學校做，教補教班一般時長三個鐘，要熟台灣個學制公開試同埋真係教到學生野，好難嫁。

都係既始終係香港自己跟住個學制讀完再教
去到外國就唔係果回事
生活質素高係吸引 可能再睇下個情況點再打算啦

利申：2020年史科FT PGDE
本科冇1st hon都入到(我有個同學都係）
同埋同屆都有非三大同學
所以我反而覺得三大+1st hon呢樣野唔太重要

執左

想問吓有幾多個位？

EDB 網站就寫明要transcript 既
including all necessary supporting documents such as CERTIFIED copy of Hong Kong Identity Card, photocopies of academic transcripts, certificates/diplomas and professional qualifications claimed as well as photograph(s)

香港身份證、學歷成績表、證書、文憑及專業資格證明，以及在申請表上貼上的相片

Anyway, 祝大家順利

三個中史
一個世史

祝君好運

巴打你真係好好好彩
應該話 你一定有過人之處

少到咁

所以我一開始就講transcript 係可以比$申請, 呢樣同certifying letter 一樣唔使等畢業

我身邊有兩個同學就係收到reject letter, 要佢補transcript ， 結果佢哋都係要乖乖比$學校申請

Anyway, 果位EDB 官員ok 你就得，因為最重要佢批你

你係教大？？

因為校園窮
所以要學生用50蚊內申請張成績表
但係 拎住張 畢業證明就可以申請註冊
成績表可有可無， 睇你喜歡 仲要唔要申請將留底。

係正解 教院好 窮
要學生比錢

亞洲第2，成績表都冇

本身已經有offer，但一d原因後來無左，7月頭再開始揾，重點係有得in，但最後都未有學校比offer。。。

點解咁 慘。。。

咩科？？

紅磡信X學校又開POST請人

賠錢走人筆錢 > 出ad 錢

洗哂成版講人都得

間野踢約要賠？

之前我都寄咗兩次冇回音

間野係咩出咩問題?
之前見佢請pe老師 話未讀完pgde都得

教大transcript 好好賺㗎

幾張紙仔，揼個印，就多謝你$50，最多豪$2郵費比你，自己拎仲慳返。

不過作為留念都幾好嘅印證自己學術生涯成就

收番，應該係宗教原因

我8月頭有1st in，之後無回音。。。

唔講太多啦😌
黎緊仲有兩個interview，一中一小

下，加密系？？

minor VA啦

依家一定要transcript？
上年無買，都搞到所有嘢

咁多年搵工無用過
都冇apply過

係可能讀master先申請

未搵到工的加油
小弟以前由做at開始
但行頭得61間
拎住呢啲經驗就好易搵
但好難返返主流

屌你老母 R7後真係大部份都係網上推介嘅公廁隊
直接排相剋陣出黎 贏咗8成

屌 回錯post

Thx bro

笑死

有冇人收到ai offer ？

有fd收到

想問係咩科

thanks

幾分鐘前更新
今日又有合約中文科學位教師POST
巴打們加油

Cls 政府唔是有津貼咩

呢到有冇人等緊AEOA/T?

等緊ai

應該有消息？vet緊？

我冇消息
聽講細科出緊offer
有冇人知sci出左offer未

我冇消息 等AEO

上面講起買iPad
其實網上教學嘅話 你有一部iPad加Apple Pencil
改功課真係好方便
你買iPad Air$3999 再加支Apple Pencil 就夠用

至於係咪貼錢返工嘅問題 我覺得部iPad買完就係你自己嘅哪來貼錢嘅問題
當你用電腦改功課 再轉用iPad改功課 你就會明白完全兩個世界
改功課嘅速度快好多倍根本返唔到轉頭

講就咁講
但你敢唔敢用呢部iPad上鹹網？
一陣唔覺意睇完唔記得熄browser
下次上live個時又唔知點解忽然要開chrome..
又或者save咗J圖係iPad裡面
上堂忽然開咗相簿

之前上網上教班咪又係咁用
Btw你應該係用手提電腦或者電腦教書
iPad係用嚟改簿 而唔係用嚟上堂囉
根本唔存在開live嘅問題

開網頁會用返學校機 習慣嚟啫

好似你日日都會著底褲返工一樣 唔記得著又show 咗俾人睇嘅抵笑你啦

咪就係

最主要係睇返支唔支援Apple Pencil

係好正

講真返學校zoom只有一個原因
就係屋企人會煩到

想問下有冇老師既tg gp可以交流下

請問有link嗎

性罪行紀錄查核最早都要9月 仲要得星期一至五 即係要請假去搞？

係咪開pdf就咁就改到？
諗緊買Air定mini好 😌

係呀

係 改功課睇到眼殘
性價比我覺得air最高

有，如果學校無買 account 只得40分鐘

咁都好仲趕得切開學前完成

A10 同A12晶片嘅分別
如果你純粹想買平嘅話 咁都買得過嘅

其實在職老師 點樣去interview？
係sick leave 定係 放學去？
如果學校放學遲左咪仆街

得32同128

想問下大家有現職老師tg gp link 嗎>< 想學下野交流下

我會同佢講放左學先或遲D，再唔得就suggest空堂早退去，再唔得就88咯。佢見得在職老師，學校都知道佢咩時間要上堂，如果佢想我放左班學生去見工，咁我有一日可能都會咁對佢班學生。咁都諗唔通既學生真係費事做啦。

Air有64我係用64 有iCloud 好夠用

空堂可以早退？唔會比校長屌咩

梗係唔比啦

咁典撚樣算？

Sick leave 或者問對家最遲可以幾點in囉

cls連射波都要教？

合約仔已經擔心緊下年點見工

有無前輩指點迷津下

多數係咁

真係會有學校願意等你等到5點半呀6點？

我地成班fg已經係個wts gp都煩緊下年見工
但校長出名小氣、賤格
學校又遲放工
真係唔知點算

會唔會太杞人憂天

年年都走好多人？

你即刻激嬲曬所有係地獄挨緊的老師
難聽過粗口

但係佢係fg
而家連學都未開喎

開左幾日會，已經感受到將來有幾慘烈

會唔會係咁頹

同問

btw你係官校offer？

唔係

Enjoy

好不安
同埋想請問大家多數邊到買衫

[/member]

Jump 得兩個Post

班長又贏

8月頭

你文科唔係專科？

Fg
八月就要上zoom
Panel話要睇堂
好緊張

加油

識人0年資、冇pgde。第一年就教晒四五六，兼科主任。
見過最誇張係同上，但係 x2 科，即係A科四五六、B科四五六都係佢教，兼兩科科主任。
不過以上兩個都有PhD。

第二個無爆堂？

踢約嘅機會又黎啦！

第二個爆硬堂喎，一個人頂盡編到四級比佢，六級冇可能啦。叫新人一來接四五六，代表左學校管理有問題，交接做得唔好。好簡單科務會議，唔通左手同右手開咩，一兩年過渡都OK，長期係咁EDB學校發展主任會開砲架。

估計係

余x強今日竟然出中文科合約教師 (GM)post

試過做過一間學校
得幾部電腦喺教員室共用
咩年代

唔普遍
出面做文職，公司都會提供電腦啦

我做過幾間都自備，但其實好危險，出面中左毒會係內聯網播毒

thanks 柴巴

唔寫，當去做back packer先開始做野

我都試過，好似排街症咁

今年第二年教書都仲未有高中

寧願蝕少少買部

有冇問科頭點解？

有冇同panel反映過想有高中？
btw 下年早啲搵工，如果原校派完教擔都冇高中，就轉工吧

想問一問搞非檢定教員嗰個申請 入面個品格諮詢 係咪填朋友都得

想知寄左檢定教員申請書大嘅幾時會收到信通知？

天主教學校，有三百幾個F G

現在都有

你學校邊區？

我地可能講緊同一個人，又係理科。
有冇爆堂唔知，冇問。
科務會議冇問題，我都係one man band，自己同自己開（即係跟住KLA個agenda一路諗一路寫minutes）。我校已經好多年係咁，高層有冇俾人開砲就唔知。

冇啊我轉新學校嘅，不過每一次見工都有講明係想任教高中

有提供，但慢到嘔，瘋狂hang機。結果個個迫住自備。

搵人開⛷

而家停課，你地開學前班主任陽光電話用唔用133？

一係就返學校打用學校電話打
一係就買張太空卡打

冷兄 你教初中還是高中？

咁新人第一年就教兩班高中，係咩都叫得人信任

語文主科

講真而家全民GM，淨教初中嗰啲咪好爽

咁會唔會話只教初中一世冇得升職，雖然高中都好難有得升

你地學校Zoom係點？跟足日常時間表？

借 唔洗買

唉屌